香港九個主要演藝團體員工宣佈罷工

香港九個主要演藝團體員工之聲明

我們是一群來自香港九個主要演藝團體(九大藝團)的員工。九大藝團是香港唯一直接接受民政事務局恆常資助的旗艦演藝團體。一直以來，我們緊守崗位，以表演藝術服務香港，除了為大眾提供最優質的表演藝術，更致力向海外推廣香港的藝術文化。然而，作為業界內的領航團體，我們的責任不是閉門造車，僅求在演藝廳或劇場裡做好每一場演出。藝術卓越不只求美，亦求真求善，以批判的態度回應社會當下。因此，我們拒絕在無視社會現況下馬照跑舞照跳，決定聯署嚴正要求香港政府尊重人民聲音，正面回應市民訴求。

今年初，香港政府提出修訂《逃犯條例》，該條例極具爭議，並對香港的司法制度及人權保障均有深遠影響。然而，政府只草草進行20日的諮詢便提交草案到立法會首讀，明顯是未有全面考慮各方民意。及至6月初，過百萬市民和平上街遊行，反對通過條例修訂案，但是政府卻未有理會大眾訴求，甚至多次容讓警方使出過度武力鎮壓示威者。過去兩個月，警方的行動不僅讓示威者承受不必要的傷害，更多次波及無辜市民。從714新城市廣場的顧客，以至721、727及728於港島西區及新界元朗示威現場附近的居民，都因警方缺乏周全考慮甚至使用過分武力，而受到催淚氣體等各類型警方武力傷害。

更令人難以接受的，是林鄭月娥率領之政府和警隊的傲慢態度，不但無視市民訴求，以「壽終正寢」偷換概念，不肯正式撤回《逃犯條例》修訂案，拒絕成立獨立調查委員會，迴避警方責任問題，更有公然與黑社會勾結之嫌。721元朗恐襲，警方早已得悉有關白衫人的線報，當晚亦有眾多市民致電999報案熱線求助，然而警方遲遲未有行動，更無法就是次事件提供合理的解釋，多個新聞媒體亦拍攝到警方與白衫人的交談場面。與此同時，警方接連選擇性執法，多次隨街搜查身穿黑衣的年輕人，對於我們這群舞台工作者，穿著黑衣乃何等平常事；社會中瀰漫著白色恐怖，林鄭政府和警隊責無旁貸。

作為本地受資助藝團員工，我們一直關心香港，並以表演藝術服務香港為己任。在大是大非面前，我們不能自我噤聲。我們促請政府立即回應市民訴求：

1. 完全撤回《逃犯條例》修訂草案
2. 收回612「暴動」定性
3. 撤銷「反送中」抗爭者控罪
4. 成立獨立調查委員會，徹查警隊濫權及警黑合作問題
5. 重啟政改，落實推行雙普選時間表

過去兩個月，無數示威者已為捍衛香港的法治和自由而頭破血流，甚至因為對香港未來的絕望而捨棄了生命。藝術工作者除了追求演藝上的卓越，更重要的是人文關懷。飯碗可貴，但我們決意與香港人同行，響應香港市民發起的2019年8月5日全港三罷，在這天罷工並上街集會。在政府全面回應市民訴求之前，我們不排除在往後將行動升級，包括考慮全職長期罷工的可能性。在此，我們亦呼籲其他藝文團體及其員工，加入罷工行列，與香港人同行，與我們一同守護香港的核心價值。

縱使你腳下有一千名挑戰者
那就把我算做第一千零一名
—— 北島《回答》

香港九個主要演藝團體員工
中英劇團
城市當代舞蹈團
香港小交響樂團
香港中樂團
香港芭蕾舞團
香港話劇團
香港管弦樂團
香港舞蹈團
進念 ‧ 二十面體
2019年7月31日

[極多圖] 一齊號召公務員出黎集會罷工

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第一波

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

8月5 齊罷工

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月3日 旺角遊行
8月5日 一齊罷工 7區集會

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課
#五大訴求，缺一不可

s yes!!

8.5罷工

得罪講句 佢地果日都冇show 啦

推

失敗撚出沒注意
分化撚出沒注意

有無蘋果記者係度，其實每有一個組織罷工，可唔可以宣傳下？

五大訴求 缺一不可
#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課
8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會